%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
Les points $N'$, $S'$ et $K'$ sont les symétriques respectifs de
$N$, $S$ et $K$ par rapport à un point $I$ qui a été effacé.
\begin{center}
  \begin{pspicture}(-3,-1)(3,2)
\pstGeonode[PointName=none,PointSymbol=none]{O}%
\pstTriangle(0,1){N}(4,.8){S}(3.8,-.3){K}
\pstSymO{O}{N}{N'}%
\pstSymO[PosAngle=180]{O}{K}{K'}%
\pstSymO[PosAngle=180]{O}{S}{S'}%
\pstLineAB{N'}{S'}\pstLineAB{N'}{K'}\pstLineAB{S'}{K'}
  \end{pspicture}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Placer $I$ sur la figure en justifiant votre choix par une phrase.
  \item $K'N'=$9,4~cm; $K'S'$=3~cm et $NS$=8~cm.
  Calculer le périmètre de chaque triangle.
  \item Quelle propriété avez-vous utilisée ?
\end{myenumerate}
